Q: Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию `try...catch`.  
A: Когда проверяем данные ввода от пользователя и хотим перехватить и вывести ошибку пользователя в доступном для него виде, при работе с объектами, например, если в JSON.parse могут прийти невалидные данные и т.д.